**桐城市**位于[中國](../Page/中國.md "wikilink")[安徽省中部偏南](../Page/安徽省.md "wikilink")，是[安庆市下辖的一个县级市](../Page/安庆市.md "wikilink")。1996年撤县设市。现辖1个国家级经济开发区、1个省级开发区、12个镇和3个街道，面积1571平方千米，全市户籍人口75.46万人（2010年），常住人口66.45万人。邮政编码：231400；电话区号：0556；车牌代码：皖H；行政区划代码：340881。

桐城是安徽省[历史文化名城](../Page/历史文化名城.md "wikilink")，[清朝著名的文学流派](../Page/清朝.md "wikilink")“[桐城派](../Page/桐城派.md "wikilink")”即产生于此。

## 历史沿革

桐城历史悠久，文风昌盛，为[皖江文化的发祥地和集中地](../Page/皖江文化.md "wikilink")；桐城也因此享有“文都”盛誉。

  - [夏](../Page/夏.md "wikilink")，属[扬州之域](../Page/扬州.md "wikilink")。
  - [商](../Page/商.md "wikilink")，属扬州之域。
  - [周](../Page/周.md "wikilink")，置[桐国](../Page/桐国.md "wikilink")。
  - [秦](../Page/秦.md "wikilink")，为[舒县隶](../Page/舒县.md "wikilink")[九江郡](../Page/九江郡.md "wikilink")。
  - [西汉](../Page/西汉.md "wikilink")，初为[枞阳县](../Page/枞阳县.md "wikilink")，隶[庐江郡](../Page/庐江郡.md "wikilink")；文帝十六年（前164）改称舒县。
  - [东汉](../Page/东汉.md "wikilink")，属舒和[龙舒侯国](../Page/龙舒侯国.md "wikilink")，先隶庐江郡，后隶[扬州刺史部](../Page/扬州刺史部.md "wikilink")。
  - [晋](../Page/晋.md "wikilink")，属舒县，先隶庐江郡，后隶[扬州道](../Page/扬州道.md "wikilink")，又隶[晋熙郡](../Page/晋熙郡.md "wikilink")。
  - [南北朝](../Page/南北朝.md "wikilink")[宋](../Page/宋.md "wikilink")，初为舒县，隶庐江郡；后为[阴安县](../Page/阴安县.md "wikilink")、[吕亭左县](../Page/吕亭左县.md "wikilink")，隶晋熙郡。[齐](../Page/齐.md "wikilink")，属晋熙郡阴安县，庐江郡舒县、吕亭左县（建元二年割晋熙属）。[梁](../Page/梁.md "wikilink")、[陈](../Page/陈.md "wikilink")，为[枞阳郡枞阳县](../Page/枞阳郡.md "wikilink")。
  - [隋](../Page/隋.md "wikilink")，初为枞阳县，属[熙州](../Page/熙州.md "wikilink")；[开皇十八年](../Page/开皇.md "wikilink")（598）改为[同安县](../Page/同安县.md "wikilink")，隶[同安郡](../Page/同安郡.md "wikilink")。
  - [唐](../Page/唐.md "wikilink")，初仍为同安县，属同安郡；[至德二年](../Page/至德.md "wikilink")（757）因忌[安禄山叛唐](../Page/安禄山.md "wikilink")，去郡县名称中的“安”字，改同安郡为[盛唐郡](../Page/盛唐郡.md "wikilink")（后复为同安郡）、同安县为桐城县，此为桐城县名之始，沿用至今。
  - [宋](../Page/宋.md "wikilink")，[北宋初年属](../Page/北宋.md "wikilink")[舒州同安郡](../Page/舒州.md "wikilink")，[政和五年](../Page/政和.md "wikilink")（1115）属[淮南西路](../Page/淮南西路.md "wikilink")[德庆军](../Page/德庆军.md "wikilink")；[南宋](../Page/南宋.md "wikilink")[绍兴十七年](../Page/绍兴.md "wikilink")（1147）属[安庆军](../Page/安庆军.md "wikilink")，[庆元元年](../Page/庆元.md "wikilink")（1195）属[安庆府](../Page/安庆府.md "wikilink")。
  - [元](../Page/元.md "wikilink")，至元十四年（1277）属[江淮行省](../Page/江淮行省.md "wikilink")[安庆路](../Page/安庆路.md "wikilink")，[至元二十一年属](../Page/至元.md "wikilink")[江浙行省安庆路](../Page/江浙行省.md "wikilink")，至元二十三年属[河南江北行省安庆路](../Page/河南江北行省.md "wikilink")。
  - [明](../Page/明.md "wikilink")，初属[宁江府](../Page/宁江府.md "wikilink")，[洪武六年](../Page/洪武.md "wikilink")（1373）属安庆府，直隶[南京](../Page/南京.md "wikilink")。
  - [清](../Page/清.md "wikilink")，初属江南省安庆府，康熙六年（1667）属安徽省安庆府。 　　
  - [中华民国](../Page/中华民国.md "wikilink")，民国元年（1912）直隶安徽省，民国3年属安徽省安庆道，民国17年直属安徽省，民国21年属[安徽省第一行政督察区](../Page/安徽省第一行政督察区.md "wikilink")。
  - [中华人民共和国成立后](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，1949年属[皖北行署](../Page/皖北行署.md "wikilink")[安庆专区並劃出一部分歸新設的](../Page/安庆专区.md "wikilink")[樅陽縣](../Page/樅陽縣.md "wikilink")，1952年改属安徽省安庆专区，1970年始隶安徽省[安庆地区](../Page/安庆地区.md "wikilink")，1988年起隶属省辖[安庆市](../Page/安庆市.md "wikilink")。1996年升格为桐城市，由安庆市代管。

## 地理

地势自西北向东南，山地、丘陵、平原依次呈阶梯分布，属亚热带气候区，气候温和，雨水充沛，四季分明，宜林、宜农、宜牧、宜渔。

## 经济

桐城是[合肥都市圈副中心城市和](../Page/合肥都市圈.md "wikilink")[皖江城市带承接产业转移示范区城市](../Page/皖江城市带承接产业转移示范区.md "wikilink")。桐城产业优势明显，现为全国印刷包装三大基地之一、运输机械名城、重要的汽配基地、全国最大的玻纤生产基地、全国最大的羽绒被出口生产基地、全国最大的制刷生产基地、华东最大的蛋鸭生产基地。

## 行政区划

桐城市位于安徽省中部偏西南，[长江北岸](../Page/长江.md "wikilink")，[大别山东麓](../Page/大别山.md "wikilink")，东邻[庐江](../Page/庐江.md "wikilink")、[枞阳两县](../Page/枞阳.md "wikilink")，西连[潜山市](../Page/潜山市.md "wikilink")，北接[舒城县](../Page/舒城县.md "wikilink")，南抵[怀宁县和安庆市](../Page/怀宁县.md "wikilink")[宜秀区](../Page/宜秀区.md "wikilink")。现下辖3个街道办事处,12个镇，2个省级经济开发区：

  - 街道办事处：[文昌街道办事处](../Page/文昌街道.md "wikilink")、[龙眠街道办事处](../Page/龙眠街道.md "wikilink")、[龙腾街道办事处](../Page/龙腾街道.md "wikilink")。
  - 镇：[新渡镇](../Page/新渡镇.md "wikilink")、[双港镇](../Page/双港镇.md "wikilink")、[青草镇](../Page/青草镇.md "wikilink")、[孔城镇](../Page/孔城镇.md "wikilink")、[大关镇](../Page/大关镇.md "wikilink")、[金神镇](../Page/金神镇.md "wikilink")、[范岗镇](../Page/范岗镇.md "wikilink")、[嬉子湖镇](../Page/嬉子湖镇.md "wikilink")、[吕亭镇](../Page/吕亭镇.md "wikilink")、[唐湾镇](../Page/唐湾镇.md "wikilink")、[黄甲镇](../Page/黄甲镇.md "wikilink")、[鲟鱼镇](../Page/鲟鱼镇.md "wikilink")。
  - 经济开发区：[桐城经济开发区](../Page/桐城经济开发区.md "wikilink")、[桐城双新经济开发区](../Page/桐城双新经济开发区.md "wikilink")。

## 教育

### 高等学校

  - [桐城师范高等专科学校](../Page/桐城师范高等专科学校.md "wikilink")：位于桐城市区。[清](../Page/清.md "wikilink")[光绪三十年](../Page/光绪.md "wikilink")（1904年）秋，[桐城中学堂总理](../Page/桐城中学堂.md "wikilink")[马其昶秉承](../Page/马其昶.md "wikilink")[吴汝纶先生遗志](../Page/吴汝纶.md "wikilink")，为培养小学堂师资，广开新学，从原招学生中选出20余人，建立“桐城中学堂师范班”，修业一年毕业。此举开安徽新式师范教育之先河，桐城师范教育也由此发端。1944年2月，省教育厅批准办[桐城简易师范学校](../Page/桐城简易师范学校.md "wikilink")。1951年10月，皖北行署文教处批文，改校名为“[桐城县初级师范学校](../Page/桐城县初级师范学校.md "wikilink")”，1957年秋，学校定名为“[安徽省桐城师范学校](../Page/安徽省桐城师范学校.md "wikilink")”。2000年秋，学校与高校开展合作办学，招收高中毕业生开展三年制大专教育，2002年秋招收初中毕业生开展五年制大专教育，培养专科学历的小学教师。2010年2月3日，升格为“桐城师范高等专科学校”。　

### 高级中学

  - [安徽省桐城中学](../Page/安徽省桐城中学.md "wikilink")：百年名校，由[桐城派后期大师](../Page/桐城派.md "wikilink")、京师大学堂首任总教习[吴汝纶先生于](../Page/吴汝纶.md "wikilink")1902年创办。\[1\]

校园占地面积180,000平方米，现有高中教学班58个，在职教职工180人，在校学生4000余人。1958年被确定为首批安徽省重点中学，1999年被命名为安徽省示范高中。一百一十年来，学校秉承“勉成国器”的校训，弘扬“勇当大任，志在争先”的桐中精神，凭着深厚的文化底蕴、淳朴的校风和出色的办学成就赢得了“人才的摇篮”的美誉。

**学校人才辈出。**原中顾委常委、文化部部长黄镇，原全国政协副主席、农工民主党首任主席章伯钧，北平市首任市长何其巩，一代美学宗师朱光潜，两院院士孙德和、慈云桂、陆大道，著名核物理学家疏松桂、方正知，哲学家方东美，古文论家马茂元，著名作家方令孺、叶丁易、舒芜，中共十七届中央委员、原内蒙古自治区党委书记、现全国人大财经委副主任储波，解放军少将曹新国、张国威、程尚武等，都曾就读于此。改革开放以来，学校为全国各类高校输送合格新生两万余名，他们中有数千人已取得博士、硕士学位，有的已经成长为新一代有影响的杰出人才，如南京市副市长罗群，中国工程院院士吴曼青，中国科学院博士生导师李定，国际玻璃协会主席、中国工程勘察设计大师、博士生导师彭寿，“段～郭界限”理论的创立者段路明，中国科技大学副校长、教授陈晓剑，“钙火花”发现者程和平，日本流体科学奖获得者琚诒光，著名眼底病专家魏文斌等。

**学校育人环境优美。**校园内，林木繁茂，绿草如茵，花香飘溢，
流泉喷雪，后乐亭、半山阁、石柱刻、左忠毅公祠、惜抱轩银杏树、二野渡江指挥部等人文景观点缀其间，营造出得天独厚的育人环境。

学校教学设施齐备。学校建有装备先进的教学楼和科技楼，有纸质藏书8万余册、电子图书达三万册的图书馆，有400米标准田径场及篮球和排球场、设备齐全的教师办公楼和学生公寓楼。多媒体教室、电子备课室、电子阅览室、电子监控系统和校园广播系统的配备使学校教学设备逐步步入现代化、数字化。

**学校教师队伍精良。**现有中学特级教师6人，中学高级教师80余人，全国模范教师1人，省级优秀教师3人，省级教坛新星4人，安庆市名师团成员、教坛新星、学科带头人、骨干教师共34人。一支德艺双馨、建功成才的教师队伍为学校一流的教学质量提供了可靠保证。
学校办学特色鲜明。今天的桐中坚持“打造学习型校园，培养研究型教师，造就创新型学生”的办学思想，坚持开门办学、开放育人。学校利用校园里得天独厚的文化氛围，开展丰富多彩的文化活动。校园文化节、体育节、科技节、诗歌朗诵会、演讲辩论会、书画摄影展、篮球赛、校刊校报、科技夏令营等一系列活动，拓展了学生的学习领域，提高了学生的创新能力。

**学校办学成绩显著。**改革开放以来，学校高考成绩一直位居省重点（示范）高中前列。曾两次考出全省理科状元，有200余人在历届高考中进入全省总分前10名。有四个学科的人均成绩20余次位居全省第一，其中数学学科连续12年高居榜首。在国家学科竞赛中，有600多人获奖，其中一等奖70人。在“东华杯”化学学科竞赛中，荣获全省唯一的“四连冠”。近十年来，学校高考成绩连续攀升，每年有百余人被北大、清华等国内著名高校录取。近三年来，学校高考成绩更是连创新高，本科达线率均在95℅以上。

**辉煌的业绩受到了社会各界人士的高度赞扬和充分肯定。**学校先后荣获“全国文教战线先进单位”、“全国绿化模范单位”、“安徽省花园式单位”、“安徽省绿色学校”、“安徽省爱国主义教育示范学校”、“安徽省模范职工之家”等省级以上荣誉十余项，《人民日报》、中央电视台等媒体曾多次报道过学校的办学经验和教育业绩。

  - [安徽省天城中学](../Page/安徽省天城中学.md "wikilink"):位于双港镇。源于1826年创建的天城书院。光绪30年（1906）教育家阮强倡办公立天城两等学堂，百年新学由此开始。民国34年（1945）创办私立天城初级中学。1959年9月，改称桐城县天城初级中学，并被定为安庆地区重点中学。1982年改为三年制高中。2000年12月，通过安庆市示范高中评估验收。2002年成为安徽省示范高中。
  - [桐城市第二中学](../Page/桐城市第二中学.md "wikilink"):位于城区。前身是1912年创建的[三育小学](../Page/三育小学.md "wikilink")，1928年扩建成[三育中学](../Page/三育中学.md "wikilink")，1943年迁至现址。文革中停办，1974年恢复招生，并更名为[桐城二中](../Page/桐城二中.md "wikilink")。
    1978年增设高中部，2004年底通过[安庆市示范高中评估验收](../Page/安庆市示范高中.md "wikilink")。是桐城市规模最大的[完全中学](../Page/完全中学.md "wikilink")。
  - [桐城市第五中学](../Page/桐城市第五中学.md "wikilink"):位于城区，原石河高中，创办于1969年，1970年春开始招收高中班，是桐城市创建最早的一所单一建制的普通高中。1984年8月，经省教委批准改为三年制高中。是安庆市示范高中。　　
  - [桐城市第六中学](../Page/桐城市第六中学.md "wikilink"):原[青草高中](../Page/青草高中.md "wikilink")，坐落于青草镇陶冲，学校创办于1944年，2002年升格为安庆市示范高中。
  - [桐城市第八中学](../Page/桐城市第八中学.md "wikilink"):原[大关高中](../Page/大关高中.md "wikilink")，成立于1958年，原位于大关镇卅铺，现位于桐城市开发区，安徽省示范高中。
  - [桐城市第九中学](../Page/桐城市第九中学.md "wikilink"):原[孔城高中](../Page/孔城高中.md "wikilink")，位于孔城镇，安庆市示范高中。
  - [桐城市第十中学](../Page/桐城市第十中学.md "wikilink"):原[金神高中](../Page/金神高中.md "wikilink")，位于金神镇，安庆市示范高中。
  - [桐城市第十一中学](../Page/桐城市第十一中学.md "wikilink"):原[青草塥中学](../Page/青草塥中学.md "wikilink")，位于青草镇，安庆市示范高中。

### 高考辅导学校

  - [桐城中学范岗分校](../Page/桐城中学范岗分校.md "wikilink")：是2012年7月经市委常委会议研究决定的，由原桐城市第七高级中学改制后成立的一所全日制高级中学。桐城中学范岗分校具有独立事业单位法人资格，承担全市高考辅导教学任务，走自主特色办学之路。校址位于原**桐城市第七中学**（创办于1958年）。现有15个教学班，在校学生1200余人，教职工112人。\[2\]

### 民办学校

  - [安徽桐城吴汝纶公学](../Page/安徽桐城吴汝纶公学.md "wikilink")：吴汝纶公学创办于2003年9月，坐落在“文章甲天下，冠盖满京华”的桐城派故乡，是省政府、市政府、
    市教育局大力支持下创办的一所集幼儿园、小学、初中、高中于一体的全日制寄宿式学校。

学校总投资1.5亿元人民币，占地350余亩，建筑面积达102800平方米。行政楼、教学楼、实验楼、学生公寓、学生餐厅、教师公寓、专家楼等建筑设施齐全。学校现有86个班级，在校学生3386人。

学校建有一流的科学馆、图书馆及理、化、生实验室，80多个教室电教设备全部达标，光纤宽带网遍布全园，洋溢着现代化气息的多功能报告厅，专用的音乐教室、美术教室、活动教室、多媒体阶梯教室、学生阅览室、报刊发行部、新华书店校园店、天文台、足球场、篮球场、400米国际标准塑胶跑道及美丽的植物园等为学生全面发展提供了坚实的物质保证。

学校从全国挑选出众多教育名师、专家，从英、美、加拿大、澳大利亚等地聘请多位外籍教师，组成了一支品质高尚、作风过硬、教技精湛、服务精心的优秀教师队伍。

### 中等职业学校

  - [桐城江淮工业学校](../Page/桐城江淮工业学校.md "wikilink")\[3\]
  - [桐城中华职业学校](../Page/桐城中华职业学校.md "wikilink")
  - [桐城技工学校](../Page/桐城技工学校.md "wikilink")
  - [安庆文都科技职业学校](../Page/安庆文都科技职业学校.md "wikilink")

## 交通

### 公路

  - （[合肥至安庆](../Page/合肥.md "wikilink")）

  - （[烟台至](../Page/烟台.md "wikilink")[汕头](../Page/汕头.md "wikilink")）

  - 安徽[省道](../Page/省道.md "wikilink")[S228线](../Page/S228.md "wikilink")（桐城至[枞阳](../Page/枞阳.md "wikilink")）

### 铁路

  - [合九铁路](../Page/合九铁路.md "wikilink")（合肥至[九江](../Page/九江.md "wikilink")）
  - 合安九高铁，即[合安九客运专线](../Page/合安九客运专线.md "wikilink")（铁路自[安徽省](../Page/安徽省.md "wikilink")[合肥市起](../Page/合肥市.md "wikilink")，经[舒城县](../Page/舒城县.md "wikilink")、[庐江县](../Page/庐江县.md "wikilink")、[桐城市](../Page/桐城市.md "wikilink")、[安庆市](../Page/安庆市.md "wikilink")、[潜山市](../Page/潜山市.md "wikilink")、[太湖县](../Page/太湖县.md "wikilink")、[宿松县](../Page/宿松县.md "wikilink")，[湖北省](../Page/湖北省.md "wikilink")[黄梅县](../Page/黄梅县.md "wikilink")，至[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[九江市](../Page/九江市.md "wikilink")）

### 机场

安徽省桐城祥跃通用机场

桐城祥跃通用机场拟在[孔城镇古井村开建](../Page/孔城镇.md "wikilink")，建设项目有飞机跑道、停机坪、停机库、指挥塔台等设施，以及航空应急救援中心、航空旅游俱乐部、通航综合会展中心、通航企业总部基地和相应的生活配套设施。总投资规模约5亿元人民币，总用地约500亩。按照“一次规划、分步实施”的原则组织建设，计划五年内向桐城通用机场投放固定翼与直升机总量达30架。这对进一步拉动桐城市经济增长、完善应急救援体系、构建立体交通体系、构筑区域旅游发展新格局起到推动作用。\[4\]

## 名人

  - [李公麟](../Page/李公麟.md "wikilink")
  - [方以智](../Page/方以智.md "wikilink")
  - [戴名世](../Page/戴名世.md "wikilink")
  - [方苞](../Page/方苞.md "wikilink")
  - [姚鼐](../Page/姚鼐.md "wikilink")
  - [刘大櫆](../Page/刘大櫆.md "wikilink")
  - [姚莹](../Page/姚莹.md "wikilink")
  - [左光斗](../Page/左光斗.md "wikilink")
  - [张英](../Page/張英_\(清朝\).md "wikilink")
  - [张廷玉](../Page/张廷玉.md "wikilink")
  - [左光斗](../Page/左光斗.md "wikilink")
  - [吴樾](../Page/吴樾.md "wikilink")
  - [吴汝纶](../Page/吴汝纶.md "wikilink")
  - [方东美](../Page/方东美.md "wikilink")
  - [黄镇](../Page/黄镇.md "wikilink")
  - [施剑翘](../Page/施剑翘.md "wikilink")
  - [章伯钧](../Page/章伯钧.md "wikilink")
  - [朱光潜](../Page/朱光潜.md "wikilink")
  - [严凤英](../Page/严凤英.md "wikilink")
  - [慈云桂](../Page/慈云桂.md "wikilink")
  - [方令孺](../Page/方令孺.md "wikilink")
  - [舒芜](../Page/舒芜.md "wikilink")
  - [吴曼青](../Page/吴曼青.md "wikilink")
  - [段路明](../Page/段路明.md "wikilink")

## 院士

**从1955年中国科学院开始选聘学部委员开始，桐城籍的两院院士已达15位。**

桐城历史悠久，文风昌盛，是雄霸清代文坛200余年的“桐城派”故里，享有中国“文都”之美誉。在这片人文勃兴、代有英才出的土地，如今成了名副其实的“[院士之乡](../Page/院士之乡.md "wikilink")”。桐城文化也被桐城新一代理科、工科杰出人才继续发扬光大！15位院士分别是：

**[孙德和](../Page/孙德和.md "wikilink")**（1911—1981），生于北京，祖籍桐城，1955年选聘为中国科学院院士。

**[严耕望](../Page/嚴耕望.md "wikilink")**（1916-1996），生于桐城罗岭（今属宜秀区），1970年当选台湾“中央研究院”院士。

**[慈云桂](../Page/慈云桂.md "wikilink")**（1917—1990），生于桐城北乡麒麟镇（今属枞阳县），桐城中学毕业，1980年当选为中国科学院院士。

**方　复 ，**1930年生于桐城，1992年当选台湾“中央研究院”院士。

**[吴杭生](../Page/吴杭生.md "wikilink")**（1932-2003），桐城西乡吴家嘴吴氏族人，1993年当选为中国科学院院士。

**宁津生**，1932年生于桐城杨桥（今属宜秀区），1995年当选中国工程院院士。

**[汪旭光](../Page/汪旭光.md "wikilink")**，1939年生于桐城横埠（今属枞阳县），1995年当选中国科学院院士。

**[陆大道](../Page/陆大道.md "wikilink")**，1940年生于桐城（今属枞阳县），2003年当选中国科学院院士。

**[吴　奇](../Page/吴奇.md "wikilink")**，1955年生于芜湖，籍贯桐城，2003年当选中国科学院院士。

**[徐南平](../Page/徐南平.md "wikilink")**，1961年生于桐城，2005年当选中国工程院院士。

**[吴曼青](../Page/吴曼青.md "wikilink")**，1965年生于桐城青草，麻溪吴氏族人，桐城中学毕业，2009年当选中国工程院院士。

**[程和平](../Page/程和平.md "wikilink")**，1962年出生于桐城文昌街道，桐城中学毕业，2013年当选中国科学院院士。

**[吴立新](../Page/吴立新.md "wikilink")，**1966年生于桐城姚塝，青草中学毕业，2013年当选为中国科学院院士。

**[丁　汉](../Page/丁汉.md "wikilink")**，1963年生于枞阳，白云中学毕业，2013年当选中国科学院院士。

**[方复全](../Page/方复全.md "wikilink")**，1964年生于桐城青草，桐城中学毕业，2017年当选中国科学院院士。

老桐城主要包括今桐城市、枞阳县、杨桥镇、罗岭镇，桐城籍院士15人包括枞阳籍汪旭光和丁汉。慈云桂和陆大道分别为老桐城北乡杨湾和麒麟人，祖籍遵其个人意愿填桐城。

## 名胜古迹

  - [六尺巷](../Page/六尺巷.md "wikilink")
  - [桐城文庙](../Page/桐城文庙.md "wikilink")
  - [孔城老街](../Page/孔城老街.md "wikilink")
  - [紫来桥](../Page/紫来桥.md "wikilink")
  - [文和园](../Page/文和园.md "wikilink")
  - [龙眠山](../Page/龙眠山.md "wikilink")
  - [藻青山](../Page/藻青山.md "wikilink")
  - [嬉子湖](../Page/嬉子湖.md "wikilink")
  - [三道崖](../Page/三道崖.md "wikilink")
  - [投子寺](../Page/投子寺.md "wikilink")

## 桐城特产

  - [桐城小花](../Page/桐城小花.md "wikilink")
  - [桐城水芹](../Page/桐城水芹.md "wikilink")
  - [桐城大关水碗](../Page/桐城大关水碗.md "wikilink")
  - [青草香大米](../Page/青草香大米.md "wikilink")
  - [龙眠山茶油](../Page/龙眠山茶油.md "wikilink")
  - [蒿子粑](../Page/蒿子粑.md "wikilink")
  - [桐城丝枣](../Page/桐城丝枣.md "wikilink")
  - [桐城菜心粑](../Page/桐城菜心粑.md "wikilink")

## 参考文献

## 参见

[桐城市](../Page/category:桐城市.md "wikilink")
[市](../Page/category:安庆区县市.md "wikilink")
[安庆](../Page/category:安徽县级市.md "wikilink")

[皖](../Category/中国小城市.md "wikilink")
[Category:合肥都市圈](../Category/合肥都市圈.md "wikilink")
[皖](../Category/安徽省历史文化名城.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.